點解支持防疫就等於支持政府濫用防疫？

例如：我支持政府立法係公共交通工具上要戴口罩，但唔支持限眾令，封鎖社區

點解會有人覺得係等於支持政府濫用防疫去打壓人民？

如果你唔支持限聚令，咁點解會支持係更擠逼嘅公共交通工具戴口罩？

真心問2樣嘢有咩關連

根本就冇世紀大疫症

呢個好難講，嚴重過流感但又無sars 咁勁

如果佢唔係世紀大疫症，呢個講得通。

但有冇可以justify 呢點

just a flu

警察都有好人
藍店都有良知
無線都有好劇
中國都有原神

傳染性高囉

戴口罩點解要立法

因為非黑即白二分法係支共帶風向同統一戰線最基本嘅工具。

根本就係打壓工具

公共交通工具人多，無辦法保持社交距離

患者可以無病徵，而未必個個人自律戴口罩

調一調轉
正常社會應該係諗反對政府濫權會唔會影響防疫成效
依家係唔準反對之外又做錯哂防疫，擴疫為實

因為戴口罩係令到其他人冇咁容易染病
法律為左保障其他人不受感染嘅權利？

其實立得口罩令點解唔禁埋足
唔出街一定仲少感染

根本防疫做得愈好，就一定愈多人權俾人侵犯

或者根本係連登仔放棄思考嘅結果

因為要抽水

佢哋會hang機㗎
覺得啲嘢做一半都得
唔好影響到返工同使錢最緊要
做一半咪用返兩倍時間囉
乘返一樣啫，好似係

支持戴口罩同支持口罩令已經係兩樣野啦

之前好似有人講過袖手旁觀放任事情發生都等同幫兇？
呢個咪支持港共充權嘅原因

因為熱狗都係弱智

你要不受感染點解唔禁自己足
而要港共管多啲嘢

如果返工同出街呢啲隨時有替代嘅嘢
都重要過防疫
咁你個防疫都唔係好重要啫
點解咁少嘢都要呃自己

因為班熱狗on9囉

我有個朋友日日話死百幾人，9千幾人好少事，叫大家唔駛防疫

你反對高鐵會唔會支持拆菜園村
口罩令 強制檢測 安心出門 禁足 係一套嘢嚟你要防疫自己戴已經好夠係咪唔記得咗一開始香港係全民口罩
恐懼撚真心弱智

純粹討論下又唔洗下下屌人弱智既

又唔好屌人on9先，了解下佢哋諗緊乜先

因為PR

我自己諗法係 如果戴口罩已經有效令到唔會出現群組感染
咁全城強制戴口罩 咁咪可以係唔影響返工呢個前提下抗到疫
禁足嘅話 好多人手停口停 同埋商界都會比壓力政府
戴口罩已經係最折衷嘅做法
禁足 封區 強檢果啲我都唔讚成 但係戴口罩我覺得可接受

如果戴口罩就已經解決到嘅野
點解要禁足 限制自己嘅自由

即係我唔可以只係支持口罩令 反對強制檢測 安心出門 禁足 ?
咁連登仔見政府派錢又咁開心？維穩手段黎架咋嘛

如果戴口罩已經足夠
咁你自己戴咪得
點解要迫人戴

根本戴口罩+封關已經可以搞掂
其他全部嘢都係多餘

你自己戴口罩都解決到嘅嘢
點解要限制人哋唔戴口罩嘅自由

咁咪就係俾人捉到你死穴囉
搞左成年，係人都知靜係戴口罩根本斷唔到尾（我冇話戴口罩冇用）

政府知你一定要揾食，一步一步就會叫你安心出行、交dna、24小時監控
佢只係會用防疫去達到政治目的，香港係咪零確診佢wfc

患者可以無病徵，咁點解去餐廳食埋唔戴著口罩食？

你講出重點
單係講晚市禁堂食
措施實行左成個幾月
根本無助舒緩疫情
淨係搞死左d 餐廳

你出街食飯有冇戴著口罩食？冇嘅話你知唔知好易受到感染？咪害人 ok?

咁點解人地唔戴口罩就幫手捉人嘅？

我諗純粹係科學：機率同埋有效性？
假設而家有2個人
我理解係
2個都戴會安全過得1個人戴

假如你戴，但另一個人唔戴
你受感染既機率係大過佢戴

講緊要受感染者戴先避免到佢啲飛沫
唔單止係我地會吸引啲病毒
佢啲飛沫痴係日常接觸嘅物件上面都有機會感染
加上有無病癥嘅個案
所以每個人戴先有用

因為永遠唔會你淨係支持1佢就淨係比1你

台灣同澳洲都係呢個策略

啲人本身就自動戴口罩口罩令根本多餘
當初唔戴嘅係好撚少數
有得口罩令自自然然會有其他限制
今日割五城 咁都唔撚明

要計機率嘅話
幾多你先接受？
點解兩個都戴都唔係100%防疫
你又接受？
點解禁足更安全
你又唔接受？

所以講到尾都係返工同使錢重要啲
但又要呃自己好在意防疫
事實根本自己都唔重視

咁但係呢個係咪我地反口罩令嘅理由？
因為政府會行下一步 即使口罩令呢一步係岩都要反對？

人地戴唔戴口罩有佢人身自由，使撚你立法呀？
你自己做足防疫措施就已經好低風險啦 on9

Btw政府所謂嘅派錢 都係係我銀包入邊拎出嚟再比返我咋 on9

搞清楚
戴口罩係衛生問題 香港人2020年頭自發戴口罩
搶到市面斷貨 垃圾罩都500蚊盒 公公婆婆要4點鐘起身去排隊買口罩既時候
政府做緊咩???
鄭婦人話唔俾公務員戴口罩 戴左都要除返落黎
公共交通工具口罩令係7月先生效
中間依幾個月我地一樣自發戴緊
只係政府執口水尾

如果食野有方法減低感染 咁咪大家都做囉
依家係冇辦法啊嘛

呢度香港呀，屌你個閪你要記住佢曾經係用緊急法禁蒙面

熱狗班傻鳩係咁

所以我都反對禁堂食令 我只係了解緊點解大家咁唔鍾意戴口罩

會黐喺物件上，啱呀，一直都係㗎啦
咁真係要禁足喎
但你又話唔支持
自助餐

因為熱狗亂咁屌

你所謂嘅自由如果係建立喺影響其他人／大眾利益嘅時候
果啲就唔叫自由啦 唔係一句自由就可以為所欲為

傳染率高，對比普通感冒？
不斷去check有無中緊係會高。
正如一般香港人，
有d每年感冒幾次，
有d幾年感冒一次，
當平均來講每人每年中招一次，
咁每年就有750萬人中招。
就算退一萬步，
個個好撚強壯，
平均每10年感冒一次，
咁每年都有75萬人中招。

禁全面堂食囉 咁中招嘅機會又細咗 唔知手足支唔支持呢？

唔俾搭枱，枱同枱之間最少2米距離，每枱最多4個人

其實已經減少左傳染俾陌生人嘅機會，亦都減低左傳染人數

對於track and trace 黎講係好事，雖然唔可以保證唔會傳染

唔係鍾唔鍾意戴口罩
我鍾意戴唔等於要俾你限制人戴唔戴
唔通我鍾意著到大空人咁先安全
又要有法律限制人著到太空人咁咩

戴口罩咪唔會黐喺物件上囉 點解要禁足啊？

冇人授權佢做野
其實佢做咩都係唔啱
係大家受唔受

你鍾意戴咪戴囉，又要迫人陪你on9，唔戴就幫手報狗 想點？

咪試過禁全面堂食唔Work囉
啲工人冇地方食野啊嘛
所以冇辦法之中嘅辦法咪平時戴口罩 食野唔戴囉
唔通因為食野唔戴 所以掉反轉平時唔戴咩？

你著到太空人咁出門口唔會掂其他嘢？

都話因為你唔戴令到其他人染疫嘅風險高左囉
唔係一句鍾意唔鍾意就解釋到

戴左口罩唔會污染到其他物件

佢真係中三架喎

都話因為你唔戴令到其他人染疫嘅風險高左囉
唔係一句鍾意唔鍾意就解釋到
發現你同樓下果位巴打講嘅野好似

pin

因為呢度好多人鐘意鑽牛角尖，下下要去到極端，例如唔鐘意侵就等於係登粉（唔可以兩個都唔鐘意？），支持防疫等於支持政府

咁你出門口夠令其他人染疫風險高咗啦
標準喺邊條線
唔阻人返工同使錢係上限？

真係比你枱與枱之間最少兩米距離笑撚死
請問依家仲有邊間餐廳可以做到咁？
弱智

咁個個戴口罩
醫護都唔使防護衣啦

標準係最大限度防疫但係對市民造成最少影響
封關係最可行 口罩第二
禁足…你覺得呢？

你出去食完飯有冇成身消毒？
冇嘅話 巴打你都好壯吓

你講緊係比權力政府做野
政府嘅權力永遠唔會細分，有權就有權，無權就無權
所以係唔等同自願性質防疫

出門口係令其他人染疫風險增加，但戴口罩有效防疫

防到疫但又唔會不合理地限制人嘅太多自由

因為要攞個平衡？
2個都戴係非常接近安全，又唔會點影響日常生活
禁足我都無唔接受，最緊要係有無相應安排同配套
例如一早啲人走晒佬驗唔到，或者就咁比啲公仔麵同罐頭你頂兩日，無補償，咁就唔夠好

返工使錢同防疫我又覺得唔需要講到咁極端
好似顧一邊，另一邊就係零
不過如果你咁講，可能最後變成個人意見觀感問題，我地都唔會有共識。

香港點日日死百幾人

因為事實政府真係濫用緊防疫囉
你話你唔支持就唔支持？

事實你係到過份恐懼批鬥個時就係支持緊政府

自己睇下各大黃絲page、黃絲區議員、兒登啲post有邊一樣唔係適時支持緊政府嚴症封法？時代抗疫？

而家先問點解我支持左政府，講經咩

做到，無咁多客姐

如果政府係以防疫為前題下，我一開始係唔反對短暫口罩令
但大家一開始都知政府個目的，所以政府所有「防疫」政策我會答你一律免問，全部反對

戴口罩簡單過全身消毒咁多 我緊係揀戴口罩啦
同埋因為係雙手最常掂到眼耳口鼻 所以洗手都已經好足夠

食嘢唔戴就唔會有風險？
巴打你真係好自私，為咗自己溫飽而唔戴口罩食飯 咪害人啦

咁又真係好小事都係個句咁你出唔出街呀？

所以話你係自助餐
自己接受戴口罩就戴口罩ok
人哋唔接受就要俾你限制

因為責任全在市民/黃絲
智力門檻:80

美國2019年流感死2萬2000人
肺炎死左40萬人
仲要係停左工幾個月又social distance
點樣just a flu

呢個先係正常討論 我認同權力應該係屬於市民
大家自覺防疫 但係睇到歐美呢啲相對香港 市民有更大權力嘅時候
選擇唔戴口罩嘅人係多於戴口罩嘅人
反而令到疫情擴散得仲犀利 加重返醫療同社會嘅負擔
最尾又係市民找數 呢個情況真係好難攞到個平衡

「太多自由」
你點定義先
點解戴口罩就叫少少自由
講下你個標準點定出嚟
定係單純憑你個人感覺
以你自己為標準？

呢個post 真心討論，請勿胡亂tag 人做on9/弱智

口罩 > 影響最少 唔影響正常生活
你戴左口罩之後除左做運動之外 幾乎對任何活動既影響都好輕微
返工 返學 遊山玩水都得
口罩低成本 2蚊個 一個月60蚊
你冇錢既大把地方都有免費派
九巴月票一張送一個月口罩用量
低成本高效益咪要用

全面禁堂食 除左影響市民冇得食飯
你知唔知仲會令餐廳員工失業 餐廳倒閉??
唔係冇得食飯咁簡單

巴打出去食嘢買嘢有冇全身消毒先掂啲嘢？
冇嘅話你都幾自私 掂完啲嘢唔消毒 又再掂另一啲嘢 如果你hi到啲病毒嘅話 你就有份幫手播毒，唔應為人為己 每次掂嘢之前都全身消一消先 麻煩晒

支持防疫 點解你唔拎大假
等到疫情冇哂先番工
你係疫情下番工 你又唔知自己有冇病
你係咪想播毒呀?

未未必個個人自律守法
唔立法搬哂去集中營?
唔家家戶戶屋企裝CCTV ?
人性既野你立法控制
係咪一句覺得你有危險就可以拉定你先?

問題係平衡嗰點
任何人都唔應該有資格要第二個接受自己嘅平衡
點解掉返轉你又唔接受佢覺得唔戴口罩先係平衡嗰點呢？

立法唔一定拉，可以罰一百幾十

食野係有風險，咁係咪可以唔食野啊？
但係你平時戴口罩都冇乜點影響你正常生活啊…

你真係好自私，啲病毒會依附係物件上邊㗎，你有冇諗過啲病毒黐咗係你啲衫褲之後再經你啲衫褲傳出去㗎？ 做人唔好咁自私 每次都全身消毒啦唔該

口罩令事實就俾你睇到
政府根本唔會止於口罩令
而係要你地慢慢同化接受

再進行下一步
以家重有封區封樓 當你唔再反對又接受既話
又會有新野出現

安心出行之所以暫時未強制你用
係因為大家反應好大 你咪睇下遲下再冇咩人屌
個個為左(抗疫) 會唔會用囉

無錯

所以包容嘅人應該一同受刑

都話你唔戴口罩會影響到成個社會
我話唔比你打人唔通又限制緊你咩

立法唔一定拉
咁立黎把撚?

唔講唔覺 原來康復人數都就嚟破萬

食野係有風險 而你有份走去搏命 出街食LUNCH
你就冇資格話自己係抗疫喇

你有思考過支持咩反對咩就足夠

對象
大家屌嘅對象係無獨立思考嘅群眾
盲目相信政府任何措施都為市民著想

打壓工具
政府推出無效而“令人疑惑”嘅措施
配合黑警嘅濫告濫捕 + 投訴無門

自由vs防疫
兩者其實係一個天平 有比重
防疫措施好自然係無人跟而法例
但法例容易培養出一個篤灰心態
再加上細個嘅教育制度都教大家篤灰
有事就告老師 有人犯罪就報狗

政權立場
而香港政府背後係支那極權
咁就要諗真啲係真防疫定係打壓

你問我 只係繼續打壓 最後達成禁足
再配合社會評分系統(監控燈柱而成形)
依一刻大家篤慣灰守慣所謂嘅法例
日後就會做埋政府監控個份 幫手篤
達成人民鬥人民 大家之間毫無信任

戴口罩同清毒雙手已經足夠架啦 唔駛下下去到咁盡

隨地丟垃圾罰$1500 立黎把撚，應該拉佢地入集中營

啲傻撚就係曲線支持咗之後話冇支持過
一定要口講支持先係 行為上支持就唔係

因為未未必個個人自律守法
所以為左防止有人隨地丟垃圾罰 係應該圈養佢地

今日網民齊聲贊
他朝君體也相同

邊間？等我去食下，定已經執咗？
Btw有冇比自己枱同枱之間最少2米距離笑死？

戴口罩已經堵截源頭，唔會污染其他物件

佢講啲嘢為拗而拗

啱呀

如果係大件事點解日日咁多人翻工

堵截源頭 今日政府同你講多左幾多單話?

唔支持港共立法做任何野，因為佢會同中共一樣，立法既時候講到幾撚正確都好，執法都變灑做維穩工具

如果佢只係推廣呼籲戴口罩，我唔會反對

咁點解唔立法戴口罩戴到落棺材？
例如普通感冒一樣會傳染比人，
2019年以前每年因感冒而死三百幾人。
或者其他更高風險既傳染病。

同樣道理，又可以立法唔比揸車，以後全世界都要行路，
因為可以保障其他人唔會被車撞死既權利。
你知啦，揸車就有機會撞死人嘛，會失控嘛！

戴口罩唔係錯，亦唔係無用，
正如如果全世界都唔比人揸車，全世界都行路，咁就唔會有人比車撞死，係咪？
個問題係，at what cost?

係咪真係有世紀大疫症？
街上堆滿屍體？
死唔去就跳唔起1cm，個肺花曬？

咁強制你戴口罩，
然後同樣道理強制你聚集，
然後強制你唔比出街，封你城，
其實都係用緊同一個理由同原因：
疫情好恐怖啊，好多人中招啦，中左會死，死唔去會跳唔起1cm，個肺花曬。

下有市民利用呢個理由製造恐慌，批鬥其他人唔戴口罩，
上有政權利用呢個理由製造恐慌，限制所有人自由，
然後大家happy。求仁得仁。

PIN THIS

所以我最後話最後係唔會有共識
我都可以話有人個平衡點係要唔封關

俾左政府權力捉人唔戴罩，拉人封艇。自己又鬼死咁恐懼日日睇蘋果今日暴增武疫聽日社區大爆發要鎖區唔好俾人走配合政府，連輿論都幫政府做埋時代抗疫，然後話點解我唔可以支持啲唔支持啲，彈出彈入講我都無講我支持晒政府啵

都係個句講經咩
去到而家政府話鎖區就鎖區，直程係世代抗疫添啦

你驚咪戴唔驚咪唔戴

流感都係啦

係日日話香港死百幾人，唔係日日死百幾人

其實反緊嘅都唔係口唔口罩，係港共乜柒都立法規管人嗰種意識形態，口罩令只係其中一個例子

我同你正常生活冇影響，唔代表其他人冇影響

咁點解你出門口又唔算影響𡁵全個社會

講明先，我唔係支持禁足
而係你支持邊樣反對邊樣冇標準

其實立法達至抗疫係香港某程度上已經超出左自唔自由既問題，根本係好多香港人對政府完全唔信任既問題
所以不論有效同無效，政府無論點做都會被質疑
講到尾係政府極度不可信做成今時今日既情況，開頭既防疫態度亦令人對政府既措施極度反感

其實我覺得又唔使成日話人恐懼撚，驚既咪自己做足D少D出街，但唔使過份干預一D唔驚既人

啱呀
香港人點配有自由，所以都係要管架

Pin please

立左法 我有得揀?

咁啲病人戴咗口罩
堵截咗源頭
醫護仲使唔使著防護衣

因為防疫撚最愛極權生活
整到好似新加坡咁
有人隨地吐香口膠就要禁止人地食

有人唔戴口罩就要捉鳩人

帶菌者冇病徵，一個唔該坐你隔離嗰個係嘅話你就中招，到時又加重醫療負擔，最後又係我哋市民埋單，為咗防疫，犧牲少少自由 大家忍耐下

但武肺個後遺症可以去到好嚴重
聽過有人健康習慣良好個肺都受損
當然有幾嚴重都係機率性啦
但如果每年抽幾次都幾甘下

人類就係自己呃自己，
例如，
一方面，禁全日堂食時，市民屌到仆街。
一方面，批鬥其他人無戴口罩。
然後，一齊除口罩堂食齊齊happy。

正如一個少女，批鬥人唔戴condom，但又支持無套濫交。
精神病乎？

醫院全部都係病人，仲要做手插喉呢啲高風險野

普通出街一百個人可能先得一個，兩者風險差距好大

政府個權力同制度 根本不受制約
係呢個前題下 你支持定反對防疫都好
政府都係可以為所欲為 損害公眾利益同權利
只係有啲反對嘅人覺得 你支持防疫=同政府同一立場
所以 **
政府做合理嘅事 = 你支持
政府做過份嘅事 = 你支持 / 你有份支持架喎 = 抵你死
其實都係偷換緊概念 純粹將責任推卸比早期配合戴罩嘅人
而覺得自己同呢班人係無關 懶係醒咁
若然政府一早封關 大部份人都會支持
唔通話市民支持立法送中咩

搞到我就反對 幫到我就支持

其實係
而家舐支嗰啲嘅平衡點就係封香港人唔封關
而且佢哋把持住權力

所以我唔支持任何呢個政府訂嘅政策
但樓主話支持口罩令嘛

Sor我歧義咗
但你個fd冇講錯
防唔防就自己決定
唔好影響人哋決定就得

因為班熱狗撈埋一齊講囉
我支持警察維持秩序,但唔代表我支持班死黑警打人
我支持要防疫,但唔代表我支持個政府用防疫做藉口去政治打壓人

而家個數係實行哂D措施
食左藥好番無死到 早知唔洗食藥?

英國每日感染2萬幾 死千幾人
除以10差唔多等於香港人口
即係香港係有機會每日感染2000 死百幾人
total 死10000人

2019年冬季流感香港total死350人

其實醫療場所又點同正常出街，平時喺醫院都有機會著保護衣，何況疫症下

問題係咪連正常出街，即使條街冇人，除幾分鐘罩唞吓氣就會俾狗咬硬食$5000，一刀切逼人係咪都戴太爭議

驚既人應該全面自我隔離直到 完全清0
而唔係呢頭支持封區戴罩 另一面就出街番工食LUNCH 行山
我地持反對意見既人 一向都只係屌呢班人嚴人寬己

正確，因為所有措施，都基於同樣理由：
中左會死，死唔去跳唔起1cm。
如果你認為要立法戴口罩，即認同以上理由，
既然認同以上理由，你就任政府封你城，禁你足。

就如如果你信耶穌反對婚前性行為，
但又話插入少少唔算性行為。
可以咁架咩？

犯賤。

責任全在黃絲/ 市民

咪話多謝恐懼撚
不過條街人一少，我老閪都除罩跟本所有抗疫政策都多鳩如

我就唔贊成限聚 禁堂食之類既措施
因為依個真係限制左自由
以香港既感染率同死亡率黎計
咁既措施根本唔成比例
但口罩係比例上係高效益 低成本既野

因為有人真係要堂食 例如地盤佬
同埋只係喺餐廳度除口罩
個風險就控制到喺餐廳度
一個少女屌人用condom
唔代表佢同佢老公想生仔都要用condom

有好多健康人士無端端暴斃添，
問題係幾多%？
不斷去搵實有架，
例如恐懼撚話後生都會死啊，
然後搵來搵去搵到李私煙呢個妙齡少女做例子，
再唔係就要去外國搵例子....

支持口罩令

仲話唔係支持政府防疫

果個人嚴人又嚴己既我唔會介意佢屌人，因為佢講得出做得到
但如果做唔到就建議自己做好過份管人

我有個朋友家姐唔比屋企人出街食飯，覺得大家應該多D係屋企
佢話去MK見到咁多人就唔安樂，我問佢︰咁佢點解要去MK？

洗唔洗立法禁煙、禁酒。又係會加重醫療負擔，最後又係我哋市民埋單

驚你咪自己戴閪罩，你有你自由，但咪撚逼鳩其他人戴

人地戴唔戴關你撚事

係你話戴口罩足夠堵截咗源頭先
我冇反對佢哋著

即係話你有得選擇，你要有得選擇，係咪？
問題係，你而家無得選，
連戴口罩都無得選，因為唔單政府會捉你，紅衛兵都會。

簡單啲講
係一個極權既地方
你唔會支持更多法例法限制巿民自由
多一條法例佢地就多一樣野去做9你
咁都唔明

其實屌人都唔緊要，但逼人/管人就好大問題
以前冇口罩令都話冇籌碼逼人戴，但而家太多人挾呢條法例管制人戴唔戴，自己驚又逼其他人同佢一齊驚

仲有，好似外國咁成班唔戴嘅去欺凌一個戴嘅一樣係仆街，天下間嘅人都喜歡自製極權

你贊唔贊成揸車要考車牌?
點解要禁止無車牌既人揸車既自由?
因為保障其他駕駛者或者行人

如果你認同以上理由
等於支持政府連行路都要發牌?

個問題出在政權 而唔係市民度
明未?
唔好日日責任全在市民/ 黃絲

一百幾十啲人唔會驚 係罰就罰一萬

所以咪叫你戴著食囉，你唔好咁自私得唔得？

乜唔係香港帶頭咩？
搶口罩全世界第一，追住一個唔戴口罩既人來屌都係世界最先。

市民先落力配合政府防疫

有病梗係要食藥㗎啦，唔係好明你講乜
人哋講防疫你就講治療
都唔同概念

都話啲毒會依附係你啲衫褲度，咪再四圍播毒啦自私撚 康復香港 時代抗疫 ok?

一向都話防疫恐懼撚係政府最忠實嘅支持者

講多次，雖然我知連登仔多數都一定係屌人熱狗唔會聽落去。

香港係極權政府管治，唔係民主政制，你唔可能話支持警察正當執法，另一方面又話唔支持警察不正當執法，因為政府必然會將你支持嘅輿論引導成為支持政府嘅民意。而由於無民主政制，我地無從去反制或者限制呢啲政府越權同引導輿論嘅做法。

講返去戴口罩問題，你如果同意政府去立法解決問題，有一有二，政府自然會做埋三四五六七八，因為係市民”自發”要求政府去做一做二，呢個係極權統治既權術，香港政府唔係第一日咁做，市民亦唔係第一次上當。

頭腦簡單，淨係裝得落二分法
呢個世界得，支持所有政策同反對所有政策嘅人

支持防疫, 支持檢測, 打疫苗都ok
問題由政府去做, 無論由出發點, 到過程, 到結果, 我都唔會相信, 唔會支持

幫手報狗 防疫恐懼撚又贏一杖

唔啱
因為黃絲市民最落力批鬥

你真係覺得啲人盲架？政府仆街，但啲黃絲落力配合到不得了

呢單又唔同，係佢哋自己叫報狗

@紅磚大學 回應下點樣支持口罩令但又唔支持政府防疫？定戴口罩唔係防疫？

康復率咁撚高都叫疫情恐懼撚即係恐懼撚

戴口罩同禁足都防到疫
但係支持戴口罩係因為好簡單個個都做到
但係禁足係因為對經濟、對社會都好大影響
點解要捨易取難?

樓主又唔覆我

1 你咁樣係俾緊政府認受性
2 即使係民選政府都唔應該侵犯人權
你可以要人係私人地方戴口罩 因為地方係你既 你有權唔俾人入 但公眾地方係大家嘅 你唔可以因為佢冇戴口罩而罰佢 更唔應該迫人自我隔離

黃藍同心抗疫 兩絲共識

但係參考返外國 如果唔立令又真係好多人唔戴罩
令到疫情惡化 最後個後果都係我地自己食返

麻煩恐懼撚又回應下

弱智就出少句聲啦

香港又唔會 年頭搶罩就知個個都已經自律戴

最興架啦，一係就防疫撚一係就just a flu，永遠都無中間位，咩都二極化

無錯政權係要落地獄，
但個問題在於，市民非常恐慌會被撞死，
現在就算有車牌政府都唔比你揸車。

明無？市民製造恐慌，然後政府就大條道理禁你乜乜乜。

然後你作為製造恐慌一份子既市民，居然話唔關我事啊，
我只係搶口罩啊，搶米啊，批鬥人唔戴口罩啊，追住人來屌啊，跳唔起1cm啊...

佢啱啱個回覆都真係世界級
有時見到呢啲言論我都幾難相信大家係想爭取「自由」「民主」呢樣野

程度問題啫
等於有人支持環保=想減少不必要的浪費，廢物循環再用等等
跟住有班人話支持環保，係要連電都唔用得，要過原始人生活先係真環保

哩種人講野你咪比粒佢咪算

佢咁講法即係佢有周街吐痰既自由，
班on9仔對自由既理解同支那狗同一水準。

仲有屌街做運動嘅人唔戴罩呀、小朋友踢波唔戴罩呀、點解黑警唔捉人唔戴罩呀⋯

信我入一轉社區黃絲gp，你真係會怕左呢啲「黃絲市民」

前半part同意 亦係真正問題所在

後面你講政府做左1 等市民贊成/不反對先會做2345
呢個係以前既香港
而家做咩都唔理民意
所以責任不在市民

以前:
政府做1 > 市民贊成/不反對 > 政府做2345
所以贊成/不反對1 = 支持2345
而家:
政府做1 > 市民反對 > 政府照做2345
所以贊成/不反對1 =/= 支持2345

禁足封關可以完全防疫
之後全香港冇晒事
個個都唔使戴罩又唔使冇晚市堂食
而家個個返工放工周圍播毒
永遠都完唔到
拖長嚟搞病毒又變種喇
點解要捨易取難？

衛生署就算講均衡飲食，熱狗都可以spin到去叫人食屎

正確邏輯黎講，強制人戴口罩，係咪等於可以強制唔比你聚集呢？
本身呢個推論都唔make sense，只係因為依家港共太荒謬，佢做得出啫
咁所以反對口罩令嘅原因唔係口罩令本身唔得，而係喺一個制度唔健全嘅社會呢個前提下唔得，咁我見到人唔戴口罩提返佢戴口罩，唔訴諸法律唔Call狗，其實都可以啊
但係依家有一大班人spin左去唔應該戴口罩／唔應該提人戴返口罩到
呢個係我唔同意嘅點
我覺得應該保障返所有人不被感染嘅風險 可能唔經政府呢個權利 但係at least要做囉

因為口罩、限聚、堂食、禁足、封城，
都係同一個理由：病毒很恐怖，我好撚驚。
你支持戴口罩，自己戴個飽戴到落棺材。
但批鬥其他人唔戴，或者報警搵狗來捉，
你又有乜野理據去批評政府其他政策？
因為都係同一個理由：
病毒很恐怖，我好撚驚。

封關我認同啊 只係港共為左討阿爺歡心唔封咋嘛
但係禁足 都係果句 手停口停 仲要經濟停擺
呢啲先係捨易取難 同埋你禁完唔封關
啲病又係返返黎
戴口罩就唔同 可以keep住個抗疫嘅力度喎

首先 市民應唔應該驚比車撞死?
2 應唔應該支持發車牌
3 應唔應該支持行路都要發牌

政府鐘意打橫黎 行路搭lift 出夜街都要發牌係佢問題
亦係權力無制衡既問題
同一開始市民驚唔驚比車撞有咩關係?

你係街見到有個10歲細路揸快車你報唔報警?

咁我都支持喎
你唔逼肯定有更多人唔戴
更多人中招

當然我理解好多人係覺得政府當初可以用封關，今日就唔洗搞強罩令
如果以一個整體防疫政策黎睇，係失敗，離譜
但既然佢無做到，而家唯一有用既就係逼人戴口罩
強罩令單一黎睇，依然係有用

pish自己俾樓主睇

巴打，唔好介意我解釋多少少。

政府施政於始現實上是需要民意的，但普遍人都未能察覺到。但嘅所謂民意不是普羅大眾的實際支持，而係有所謂民意去提出一個建議或者方案，而普羅大眾對呢啲建議同方案唔反抗，甚至間接去自己做埋一份。

前者啲例子比較多，例如某某專家/議員/團體向政府建議某啲政策，又有某啲親政府團體支持。
後者就係市民認為呢個係常態或者唔關心，對於呢啲事情逆來順受。

政府所謂嘅民意係後者，更莫論香港人未立法已經批鬥緊人唔戴口罩，制造氛圍畀政府去大條道理立法。

啱呀
keep咗啦
日日數字都差唔多
一陣破百又好驚好驚喇

好開頭咪話咗返工重要啲嘅抗疫
即係自己呃自己囉
你如果病危入咗廠
會唔會話手停口停呀走返出去返工
如果唔會，咪即係話你而家唔係真係好重視防疫
咁點解要立埋法迫人戴口罩
最後咪又係以自己做標準
仲要自己都雙重標準

即係有病醫唔到所以走去祈禱當做咗啲嘢？

佢嗌屌你老母 唔見咁聽話拎個老母出嚟比人屌？

你依然覺得市民製造恐慌，同政府政策無關係。
你市民覺得中左會死，死唔去跳唔到1cm，
然後你又嘈乜撚野政府禁你足，封你城啊？
你覺得支持戴口罩就解決到問題，咁解決到未？未解決就要封關封城禁足，否則會死，死唔去跳唔到1cm。

中間位咪就係自己會戴，
但唔會理其他人戴唔戴嗰啲囉

你呢個問題等同舊時好多人懶係嘢自稱「愛國不愛黨」一樣
你以為愛國不愛黨有生路，但黨國就係要你愛埋黨。

屌佢揀嚟覆
傻撚紅磚大學快啲回應下點樣支持口罩令但又唔支持政府防疫？定戴口罩唔係防疫？

唔係程度問題，
係你逼埋人跟你嗰套

我係想你回應點樣防疫但係又唔戴口罩
都話我認為口罩令係要立
因為好大班人會因為So called自由而唔戴口罩
最尾咪又係社會承擔返個結果
但係我唔會支持政府做啲強檢 禁足嘅政策
因為擾民多於實際成效
如果你係因為唔授權政府而要against所有政府嘅政策
呢個係何表達意見嘅自由
但係都唔該你戴返你個口罩
保障下其他市民不受染疫嘅權利
呢個權利係正常社會(唔係港共社會)入面係應該要有

嘩
其實你知唔知你同時都為左防疫侵犯緊其他人既自由
到底點解為左唔染病而搞到好似牢獄生涯咁就叫符合公眾利益？

你唔比人地WFH咩

可以回應下點樣支持口罩令但又唔支持政府防疫？定戴口罩唔係防疫未？

咁咪即係同以前一樣，同以前流感季節一樣，
咁咪似 just a flu。

自己選擇，個人衛生，唔應該由其他人批鬥/政府強制干預，
而係應該教育。
現在下有紅衛兵批鬥，上有政府強制干預，配合得幾好。
但最終損失自由既都係大家。

屌你形容得好中。

唔明
你意思係咪而家可以封關，跟住就唔洗戴口罩？

回應左係上面

我意思係你冇能力封關
就日日戴口罩當做咗嘢自我安慰
同冇能力醫病跟住祈禱當醫病唔爭好遠

咁極權同吐痰，你自己揀樣

都係個程度問題
你戴口罩 最多令到你唔舒服 覺得抗拒
但係唔戴口罩會令個病傳染得更快 染疫嘅老弱人士會死亡
咁如果咁比較 戴口罩似乎先係大家都覺得應該做嘅事

你不如答我果3個問題
1 市民應唔應該驚比車撞死
2 應唔應該支持發車牌
3 應唔應該支持行路都要發牌

甲：「小華臨時打電話沒錢，為什麼你不願意借他十元呢？」
乙：「如果我借了，他明天又會跟我借一百元，接下來就借一千元、一萬元，我豈不破產？」

個病真係好恐怖，最攞命係可以無病徵

你支持口罩令咪姐係支持政府囉
反極權但又支持極權政策
仲有你唔每次消毒就去掂嘢 你點知你/上一手係咪帶菌者呀？
唔好四圍播毒啦唔該
就係你呢啲人搞到日日都有源頭不明呀

你講得岩啊 就係病左入咗廠
返唔到工咁大影響
先要做返啲野避免咁多人中招
所以先要戴口罩
當然你可以話禁足都可以防止啲人中招啦
但係既然戴口罩已經做到80%-90%免疫 點解要用到禁足呢一招呢?

可能真係手足嚟 入咗去坐，請尊重

口罩令點解會係極權政策？叫所有人戴口罩都係極權
依家規定左所有人出街要著衫都係極權？
同埋唔好成日講咩消毒啦 解釋左好多次淨係清潔雙手同戴口罩都已經夠效率
再做多餘嘅野冇咩成效

所以話點解極權政府永遠都有市場
藍絲永遠都理直氣壯
政府用口罩遮閉左你身體，唔比你喺有需要嗰時食野/飲水，兼且掌握左一項能夠隨時搶奪你錢財既武器
而你只係最多覺得唔舒服

算數啦
總之佢就啱
而且要凌駕他人之上

佢自己點諗唔係問題
強迫別人跟自己，用啱嚟做藉口
先最仆街

市民夠支持封關
夠唔支持國安法
政府有冇理過呀
好心班反抗疫撚唔好屈市民支唔支持啦

戴個口罩我真係覺得冇乜野
原來對你黎講咁大壓迫

唔係對我黎講
本身佢背後就代表住好大壓逼
逃犯條例同國安法對藍絲黎講都係「無乜野」嫁
本身擁護極權反對自由既人自然覺得無野

支持防疫唔等於支持政府
依家係你迫人地睇住你啲口水飛黎飛去

免疫到有第四波

沉默就是幫兇
如果你認為出夜街都要發牌係過份左，係佢問題
點解一句政府做乜我改變唔到 就算數？

講真 有好多措施係理解同一定程度合理
部份就戇鳩 但連登仔要政府正確又係乜鳩都反

同埋你自律帶口罩
人民有權決定幾時除低個口罩
如果由政府立法
佢鍾意逼你戴到2047 你有say ?
真係只有極權既狗先會覺得咩都用法例解決係無問題

講到尾隻病其實咪又係專殺啲抵抗力差嘅人
戴個口罩做吓gym唔食啲垃咪夠囉
乜柒都封又搞埋啲社交限制好on9
隻毒10年都唔停係咪10年都要咁

但係口罩令可以同逃犯條例/國安法相提並論咩？
佢地係侵犯緊人身安全喎
所有法律都係限制左某一部份嘅自由
只係睇社會覺得合唔合理嘅啫
依家口罩令叫市民戴返個罩 唔戴就罰款
同叫市民過馬路要睇燈 捉到就罰款有咩分別先？
點解講到十惡不赦咁

禁足會大大影響經濟民生 到時個個唔係病死係餓死 唔係下下出禁足無可能 要因時制宜

你講得岩 未立口罩令之前已經有9X%人戴緊
即使無口罩令
最後都會有人批鬥唔戴口罩
係出於公德心然唔係支持政府

好多政策都係限制緊自由
但係有程度之分
做幾多係惡法 做幾多係合理(車牌, 行路牌, 出夜街牌)
正常社會係睇民意
而民意都有程度之分
口罩令出於上述原因
接受程度一定多過健康碼同封區

而家問題係控制輿論 打壓示威 凝聚唔到民意
個政制亦推翻唔到施政
問題同責任唔在於市民

民意調查76%人反對健康碼 泛民支持者96%反對

希望佢會做封區民調

有第四波係因為唔封關同埋好多人唔戴罩去做其他野

一立左法
就唔係由人民決定幾時除
係由政府話事
所有限制措施都係同一原理
不過民主自由對香港人黎講真係太深

咁所有野你拉到個時間咁長都唔合理架啦
台灣限口罩出境令都解除左啦 佢立果陣又冇人話佢損害左買賣嘅自由？
因為真係有需要啊嘛

原則問題當然係非黑即白啦

你Justify到立法逼人戴口罩 政咪可以用相同理由Justify 禁足同封香港人關

覺得有需要戴口罩 但係冇需要立法逼人戴口罩

推

要用到田罩令嚟管人戴口罩個社會已經有問題

諗起都覺得恐怖，中左你都唔知，你話幾恐怖

我有唔戴口罩嘅自由 點解唔戴口罩就犯法？
點解流感高峰期唔立法戴口罩？

Btw唔好咁自私啦 四圍播毒

喂你到底係咪香港人
拎台灣政府同香港政府比？
定你本身就好信同好撐政府？

有關公眾衛生同安全既事就要硬架啦

唔通超速駕駛又唔應該立法要俾個司機話事行幾多車速？法例係喺重大既事上面就要寫死架啦 你要將民主自由無限放大都無計

政府立法反唔到
但班黃絲防疫撚幫手報警捉人又扮睇唔到
又要人po仇議員
真係唔撐條法就唔會報警啦傻閪

呢條友根本就唔應該出街，
因為你行路鞋底都會傳播細菌，
為左其他人不受感染既權利，
唔該你唔好出街，搞到日日有人中招（人地會死架，死唔去都跳唔到1cm）。

支那人話
民主=我可以投票分你身家
自由=我有唔戴口罩，係街吐痰，殺人放火既自由
言論自由=我既言論唔可以比人反對
人權=我有權做任何野

幼稚園程度既睇法

我立場清晰明確
反對任何政府限制自由嘅法例 包括限聚令 強迫戴口罩 封鎖社區 健康碼 迫人交DNA
但同時要大家應該自律保障自己同保障他人 例如自律人人戴口罩 保持社交距離
但唔應該用法例強迫人「自律」

台灣個政制我諗好多香港人都好想要
拎黎討論都幾合適啊
重申一次我唔支持政府
我只係支持戴口罩呢個行為
而唔立口罩令只會越多人唔戴口罩（好似外國咁）
所以口罩令我唔覺得政府今次有錯

可以去到好嚴重姐
其實發燒一樣可以好嚴重
後生仔打打下波都可以休克
冇人知你聽日會點
既然你控制唔到 咁驚黎都冇用

口罩除外，其他同意，
戴口罩同你以前亂丟垃圾，亂吐痰罰1500一樣唔算新野

其實好ON9
講撚到個政府仲係民意政府咁
而家除咗強制戴口罩之外有邊樣抗疫手段係多人支持？
個政府咪又係夾硬推落去
佢係真係care市民反應就唔會而家係到封區啦
根本不論立場都大量市民反對，佢理尻得你咩

熱狗係咁柒，亂咁屈

你到底係唔鍾意戴口罩 定係唔鍾意口罩令

所以咪話你自私，你冇乜嘢就人人都冇乜嘢？ 你係條標準呀？

所以一定要拉埋數據黎講
香港人喺政府未立法唔封關既程況下
已經靠自律將傳染程度壓到好低
根本就唔需要畫蛇添足咁去訂立啲限制人身自由既措施
到底武肺係咪「重大事件」？香港死亡率幾多？
撞車就話一撞唔死都重傷
武肺呢？
下次會唔會暗瘡都係「重大公眾利益」？

咁點解你覺得足夠嘅程度就係人哋覺得足夠嘅程度先

標準喺邊？
邊個定？
答咗呢兩個問題先啦

其他政府可以取得人民信任
香港政府唔得
其他國家都有國安法
黎到香港就變合法恐怖活動
點拉埋黎講

咁你咪唔好出街囉
有人立法定搵鎗指住你出街呀

其實用道德上嘅社會契約 約束人嘅行為就得 但唔應該立法強制

戴口罩係一件好事 你願意為咗保護人哋而去戴口罩 就應該受到嘉許

如果你明知自己有病 低唔戴口罩令到大家感染風險上升 咁就係唔啱 因為你有intention 去傷害人 立法逼confirm有病嘅人去播毒都算合理

但事實大部份人都冇病 點解要假定大家都有事 立法強制咁多無辜嘅人去跟所謂嘅防疫措施？

標準緊係大眾定唔通你同我定咩
依家就係大家都覺得應該戴口罩咋嘛

沉默大多數啲fd？

認同啊 咁所以係港共嘅問題
唔係口罩令嘅問題
所以大家唔應該借政府嘅權力篤灰
但至少個個都應該戴返口罩
依家掉返轉因為港共政府而反對人人戴口罩
有少少本末倒置左

佢哋成日中False dilemma fallacy

你喜啦

唔係，由頭到尾都無人反對抗疫
係反對立法逼人戴口罩
如果你話唔立法會有抗疫疲勞
香港立曬法咪又係周街都有人拉低口罩
立法根本無阻抗疫疲勞
除非你同時無限加重罰則至國安法程度
依家就係講緊，呢種覺得要由政府主導既意識
好易落入為左唔患感冒而無限獻上自由既螺旋
根本你就由一開始已經打緊稻草人

你個例子好極端喎清
封關同戴口罩都係有效阻止病毒擴散
但祈禱係完全唔會達致康復

你到而家都講唔出點解要其他人跟你標準認同立法戴口罩
問你點解有權力迫人認同你
又話大家都覺得
如果一句就得
我可唔可以話大家都覺得唔使立法嚟反對你

雙重標準到仆街

心理健康啲

咪又係唔可以治本
做啲嘢安慰自己
戴口罩係治本，立咗法之後就冇事啦

但係事實上黎睇 立左法係真係少左人因為咁唔戴口罩出街
好似外國咁冇立法 真係好多人認為佢係有自由唔戴口罩
最尾直接locked down
我自己覺得咁倒不如一開始立法戴口罩

咪就係你呢啲人唔消毒 四圍掂 搞到第四波囉，每日幾多單源頭不明咪就係你呢啲人囉

其實解釋過架啦
我自己嘅標準係睇個影響程度
社會嘅標準係幾多人認同要戴口罩
既然你唔鍾意戴你可以唔戴 我最多提你戴唔篤你灰
藍絲篤唔篤就講唔定啦

Funny

我唔鍾意你唔消毒四圍掂嘢播毒

User紅磚大學自私到仆街 日日出街播毒 屌佢老母

你嗰啲事實係乜野事實，邊度鳩up出黎
我夠可以話
事實就係啱啱爆嗰陣最多人戴，仲大把人真係四個鐘換一次
立左法後，好似sars咁一個口罩戴兩日既大有人在，同時條街多左好多拉低半個口罩抖氣既人
香港同外國最大既分別係有無經歷過sars
根本由頭到尾都無受過政策影響
將本來屬於人民自律既功勞刷鞋仔咁送比政府，除左叫你照下鏡睇下塊面藍唔藍藍都唔知講咩好

防疫撚根本不願面對自身邏輯矛盾
佢地因「公眾利益」為由撐口罩令
當口罩令壓唔低個案數字（而家數字真假都成疑）
政府推更高壓政策「防疫」果陣（禁足令封區之類）
佢地根本無得反駁
因為當初咁撚撐抗疫，口罩令都達唔到目的果陣
自然推更多限制自由措施防疫
唔通到時啲防疫撚又話人身自由重要啲，
疫情無所謂

玩咗成年
真係政府操弄防疫政治定病毒真係好撚勁
其實大家心中有數啦

咪就係
一見到用此理由就知對方咩料

邊個國家會將每人限着最少一件衫寫入法律
然後其他人會舉報呢樣野

你叫地盤同搬運佬夏天點生存

我認為口罩令同封關唔係mutual exclusive
有口罩令一樣可以封關，我甚至覺得如果一樣唔夠，更應該雙管齊下

所以我上面都有話
全面黎睇，政府既防疫政策做得唔好，有漏洞
但單一睇口罩令，係有效既

你話唔夠好，呢樣係另一個問題
好似越黎越離題
樓主可能都唔係想講呢樣

你嘅標準就係要人哋跟你
但你唔可以跟人哋

唔係
無口罩令嗰陣反而係最多人自律帶罩
你唔可以ff話一但解除口罩令啲人就會即刻唔戴口罩
由頭到尾都無證明過口罩令有令人戴左口罩
只係兩樣野同時出現而你決定將個credit比政府而唔係經歷過sars識自律既普羅大眾

最撚弱智係幻想港共做野係需要香港人去支持
講撚到我好似有得揀咁

醫病同祈禱都唔係mutual exclusive
醫病都可以祈禱
唔夠可以雙管齊下

但你而家立法係迫人祈禱

專家又賴市民唔守規矩
你班反防疫撚又賴市民太守規矩
你直接屌贏班專家
我咪聽你講囉
兩面都係自己無料到推個責任落市民到

咁你有冇舉報人亂過馬路，擺上網批鬥佢哋

我都以為大家只係敢怒不敢言
點估到有人真心撐

去返上面
口罩有用，祈禱無用

去返上面
心理健康啲

除非你係想醫心理病

心理正面啲有助病人康服

開朗啲抵抗力好啲呀
好似係

慢過你

口罩有用
立法無用
立左法咪仲爆多左本身感染
根本立法就無能力影響啲人戴唔戴罩
只係政府多左打壓工具

所以啲人歸咎咗落一個錯嘅原因度
然後再blame咗啲錯嘅人
然後舉報執吓法，就以為做咗啲嘢為大家好

佢駁唔到 索性唔駁
果陣時搶口罩 搶到全世界
結果變成政府功勞

未立法嗰陣大家對病毒恐慌咪戴罩
立左法但發現殺傷力唔高咪偷雞除多左罩
極權奴隸就永遠覺得一定要政府立法等自己安心啲

總之咩都係靠個政府
信政府唔怕
呢班人根本仲藍過楊明

借助極權之手清除異己

口罩對大家都有用
祈禱因人而異 例如對無神論者

唔信香港政府唔信專家唔信香港黃絲都唔緊要
呢個台灣警察之前反送中有插過同紀錄低香港警暴啲片
睇下人地講口罩講得有冇道理先
佢係咪又幫香港政府迫你防疫？

熱狗邏輯嚟

外國真係有天體沙灘

得 但唔好 出街 同叫外賣囉

外賣仔又有毒 你屋企人出街都可能有喎

「唔得架喎，病人好得慢咗會變相增加醫療系統負擔，影響好多人，如果被影響嗰個係你呀媽乜乜乜...」

因為不嬲都有班人乜撚都鍾意講到去最極端

大家記得支持抗疫既行動

實名只係想追蹤疫情

好在無聽過有人咁講

唔知以為政府口罩令同限聚令無拎過黎做政治打壓工具

同一個邏輯有人咁講，只係換返做口罩成件事即刻合理晒啫

「你唔信祈禱有用？你試吓比邪靈入侵，到時睇吓點？」

口罩令有幾有效

煙撚拎住支煙就攞正牌唔洗戴

你都識講換做口罩合理晒
咁仲有咩好講

到底強罩令後不斷有本地感浮爆發點證明強罩令有助防疫

咁對於祈禱嗰個人嚟講都係咁合理
點解你又唔會遷就佢？跟佢一齊祈禱

大家香港人 又點會信會有人嚴人又嚴己

有邊個防疫撚做到 完全隔絕自己

咪又係番工戴個罩就當冇野

我以為呢啲野要睇相對
有口罩有效過無
無例外有效過有例外

因為相信科學

Btw我只係想focus立法嗰part
畢竟戴口罩同祈禱都係自由

因為相信主

佢都係希望人做
唔係希望立法

最有效就係封關禁足 完全禁閉

點解要為左經濟而唔做 走去叫人戴罩冒險番工姐

好撚自私囉 要防疫 就算政府唔禁足

都應該自我禁足抗疫

因為戴罩唔係100%防到

都係有風險

但係全民禁足就係100%防疫 點解唔做呢?

科學就唔好番工喇 跨家庭又人逼

睇晒，好好笑

追下post先

所以我上面都講過
到最後唔會有共識
總有人係相反意見
只不過咁岩我同意口罩令

討論都係純粹想知道其他人諗乜
如果聽完都唔同意都唔知可以點

咁調轉封唔封關都係自由？
如果啲人自律，應該自動自覺唔出入香港，咁咪得

WFH

的確唔會有共識呀，
問題你立法即係大家有共識㗎喇喎
所以問題一直喺立法度，而唔係喺戴唔戴度

食飯呢 外賣仔會外賣埋病毒俾你

你屋企人又會出街番工

全家係哂屋企你食乜?

封關係涉及權力嘅動作，一般市民點會控制到
同埋就算政府話封，佢權力來源本身唔合法
都一樣可以有人講佢限制出入境自由
所以，係咁㗎喇，政府要玩鳩你
你有得say no㗎咩

唔明你想講乜
食飯，外賣，屋企人出街
全部都係做到最安全
將感染風險減到最少
成件事好科學

定還是要再極端啲
係屋企都要戴口罩
因為大廈可能垂直播毒？

歐盟之內的確拆咗
但人哋係民選政府

所以我唔明你論點係乜？
唔同意口罩令？

立法迫人戴口罩唔極端咩
你咪又係支持

你支持嘅就唔極端

真心覺得唔極端
封關都唔極端
兩樣都係明顯有效，科學
加埋祈禱都得

Sorry呢點無跟得貼
可否講多少少
拆左啲乜

你個推論都係自己講嘅啫
唔否認SARS係有影響
但係點解你覺得口罩令冇任何Credit呢？
冇口罩令藍絲廢老更加猖獗 或者樓上都有幾個好抗拒戴口罩啦
冇口罩令 係街上面叫人地戴返個口罩 彩你都有味啦
法國宵禁令 美國行動管制 唔通又唔係政府功勞？唔通係佢地自律？
港共係垃圾 唔代表佢出嘅每一條政策都係垃圾喎

禁蒙面法同立法戴口罩應該係想點????

全部都係做到最安全
你戴個口罩 就係最安全?
唔講以為你著全套保護衣添
醫護成套都會中招喎

有幾撚科學呢?
最科學就一定係斬斷所有對外接觸
搬去深山遠離人群

我想拉就拉 唔拉就唔拉 吹咩

唔同意

有幾個重點你無提到

1.政府經由乜野程序去立法?
唔合法或唔合理既立法程序,只會引申其他問題
呢個係所有政府擁權既第一步

2.何謂"疫"? 邊個去定?
如果政府有日同你講死亡率弱少少但傳染力勁少少既流感係"疫"
然後去做一連串既防疫措施,邊個可以去阻止?憑乜野去阻止?定其實你認為唔需要阻止?
如果唔係由社會共識去定(e.g.由民選政府或代議士去商討)
所有既"定義"由無代表性既政府去define
呢個就係問題所在

3.立法去監管既必要性同合理性
究竟一個措施要有幾有效同幾必要先需要咁樣立法呢?
如果有環保人士認為呢個病不足為懼
口罩造成既海洋同土地污染先係人類滅亡既最大威脅
你話立法先可以保障鐘意戴口罩既人不受威脅既自由
咁樣立法又會唔會妨礙環保人士不想破壞環境既自由?
每個人觀點角度唔同
如果樣樣唔同意就立法去控制
呢個社會仲有乜野真係自由?

以上既只係例子
唔代表我個人同唔同意戴口罩出街呢一件事
但我唔同意立法去控制人既自由
你想戴口罩,你想所有人都戴口罩
唔等於你要同意立法去迫所有人戴口罩
講得好聽你係為左所有人, 包括自己既健康
唔好聽就係你自私, 自己覺得岩就岩, 人地鐘唔鐘意你理撚得佢
你真係覺得咁危險咪自己唔好出街, 點解你要迫人地去配合你既理想?

民主社會唔係咁岩政府同你同一想法,就要同意佢
中間仲要了解手段,過程,合法性,合理性等

如果有一日政府覺得某個種族既思想係罪, 係病
所有人唔可以有性愛, 流傳基因
只要政府define係疫, 應該情況緊急
就可以立法去做架啦
受影響既人既自由?
who cares~

呀, 講錯, 唔係如果

點解科學一定要100%？
疫苗咪全部唔科學？

講左要攞平衡
我覺得而家逼人戴，加上自己自律
相對上都幾安全，唔係100%，但都幾高
點樣唔科學呢？

咁你同唔同意封關？
兩者都係權利動作，市民控制唔到

你叫唔到人戴就要立法拉鳩人，
都幾似共產黨，
同埋想問唔戴罩到底係咪嚴重嘅犯罪行為。

講科學
科學緊係講100%
如果唔係做一半唔做一半 咪有漏洞有風險
你點可以咁自私唔一齊抗疫?

講平衡
為左人做既經濟活動 搞到有人命死亡喎
經濟可以比得上人命? 點平衡到?

都話你支持極權㗎啦，藍絲就返鄉土圍爐啦屌你

咩叫控制唔到
中共搞鳩你 你夠控制唔到 咁又搞上街?

我覺得應該立法全民著保護衣，咁就最安全，同埋全民著保護衣都唔係好大影響姐

因為科學真係唔=100%
你做個眼科手術仔都有好細機會會死
咁係咪所有醫學都唔科學

你講有人死，係因為口罩令？

著保護衣 都唔夠 唔識著同除都會中招
我支持起集中營 一人一格 直到疫情冇哂
又可以係營入面番工 兩全其美 夠哂科學

因為你唔戴唔係淨係影響你一個
影響緊全香港嘅人喎 點解唔可以立法
叫唔到人戴咪立法囉 唔通叫多幾次你就會戴咩

咪就係因為有風險囉
你明知戴口罩有風險 你重出街 你咪自私撚呀
點可以咁樣做
你明知唔係100%防到疫 你重要出去搏命
香港得多謝你唔小呀

英國封城又係極權
法國宵禁又係極權
咁邊到地方先唔係啊？

英國封城又係極權
法國宵禁又係極權

極權到可以上街遊行示威反封城宵禁
你唔撚講?

咁大家唔洗繼續討論
因為每一個人都係自私撚
無論贊成同反對都係自私

唔講下你老友牙侵仲係總統個陣仲可以揀戴唔戴口罩？

又話講科學既?
你明知有風險都要出去
你害撚死人呀

因為多廢老囉。叫佢哋帶口罩好似攞咗佢哋條命咁。唔去到罰款根本就唔會戴。

成件事其實係公民責任黎。好似隨地掉垃圾要罰錢一樣。

即係只要有得上街遊行示威
就唔係極權？
最尾都係封左城 宵左禁喎
香港至少遊行完示威完都撤左逃犯條例
香港肯定夠哂民主啦

啲防疫恐懼撚好自私 做啲唔做啲 想攬炒香港

上網搵第一篇關於美國就已經係口罩同罰錢

全世界自私撚，唔科學

懷疑佢地刻意引戰 啲Point已經黎黎去去都係咁
做唔到100%就要跳去0%
最好咩都唔好做

係 立咗國安法之後香港安全咗 仲使乜示威

false dichotomy

邊撚句有叫人完全唔好做呀
你搵到我即時認輸

我一路都支持 要做就做撚到足
起埋防疫集中營一人一格隔離喎

通常係講中左招前期無病徵姐，過一兩日病情加重就會咳呀etc，佢講緊前期無病徵都播到毒呀同埋就算有啲人中招全程無病徵（即係免疫者,伊波拉都有呢啲免疫者），唔代表你中招會無病徵，中招就有死亡/危殆/輕傷呢啲情況既，一句有人無病徵就以為自己都會一樣是on9的

你有無證據去證明無口罩令時口罩使用率係高啲？

有口罩令會令人載口罩最基本係理論上合理。

我支持禁足 宵禁 防疫集中營
你支唔支持
又話要一齊抗疫既?

睇下條友id講嚟無謂

做下功課先衝出嚟柒啦唔該
口罩令拜登簽㗎on9

同性戀合法化同樣等級嘅滑圾

我理解佢地既憤怒
但下下推到極端
話你既做法都係極端（唔理其他人感受！） or 唔夠極端（你唔夠防疫，自相矛盾！）
根本就唔會討論到落去

即係你唔考100分就唔好講自己勤力溫書

祈禱同 安慰劑作用一樣
咁點解祈禱 唔撚得?

拜登上位後美國不再民主？
民主最黑暗的一天

佢地應該係未讀過Critical Thinking

請示範下戴口罩食野，啲人要番工搵食就要去餐廳食野架啦，無可避免，只能盡量減少係外面唔戴口罩既時候

分數可以同 中招機率相提
一個就係實數一個係機率喎
你要唔要讀多次書先?

呢幾個星期幾多餐廳中招
點解唔封埋既?
要一齊防疫!!! LUNCH 都要禁埋

咁隨地吐痰同亂拋垃圾係咪又應該合法化

我諗我地一開始唔應該同啲唔理性嘅人討論
好似冇咩得著
樓上有幾個POINT都好好 例如幫左政府塑造左個權利之類
呢d concern係合理
唔合理果啲都係算吧啦 傾黎傾去都係得果幾個唔valid嘅point

因為個情況係淨係得驚嘅人戴口罩係唔足夠囉。。一個人帶住口罩打乞嚏同埋冇戴口罩打乞嚏已經差好遠啦。自己一個戴，等同於得一重保護。雙方都戴，咪雙重保護。

我支持無政府社會

我好簡單既姐
我當隻武肺就冇乜到既姐 流感level咁大把
帶口罩係因為垃圾政府要逼你帶 如果佢唔係要罰錢 我一定會唔帶照平時咁出街
支持防疫就等於支持政府濫用防疫
依句我認同你既
但係支持防疫唔代表要支持政府既做法
依加個政府根本無能 唔好比佢搞到自己覺得佢真係做到實際作用出黎

Health economics 同Health policies 全部都係會考慮平衡同效益

其實飲食業無咩力量，真係隨便都禁到，政府唔做姐

左膠唔係好撚鐘意小組討論架咩?
你係咪搞分化 唔岩傾就唔俾傾
知唔知咩叫和而不同
你帶頭分AB 係咩居心

完全係顧左右而言他
美國唔戴口罩嗰陣香港搶曬全世界啲口罩
樓上無人反對戴罩，係反對立法逼人戴罩
限罩限聚之後反而多左本地爆發已經證明政府政策無credit

所以你返屋企先食唔得？點解一定要堂食？為咗防疫 忍下ok? 點解要攬炒？

起左集中營 一人一格就唔會有冇戴口罩打乞嚏既問題
因為大家都唔會見到大家 完全防疫

我退出了
因為大家都無任何得益
又說服唔到對方
大家繼續做自己覺得岩既事就算

唔少連登仔係為反而反

睇gme 跌都無噉燥要同股票app 一樣打暈自己唔好睇

無錯，合理到本地爆發節節升高

為左果小小經濟既錢
唔擺人命係第一 你地好撚自私囉

9唔撚搭8，牙侵有冇立法迫美國人一定要戴口罩呀？
唔通牙侵都係熱狗？
正面回覆得唔得？

做左 有人反對有人嘈 先唔敢搞
同樣道理 口罩令有人嘈 佢一樣唔敢搞
果欄一樣道理 夠惡就唔敢封

所以先會由封一區 變到封一棟
因為當得一棟既人數 惡唔出咩樣

但我有數字證明無強罩令時本地感染因為自律反而更低，係倍級咁低

大家繼續做自己覺得岩既事就算?
咁你又支持立法 管制我既口罩自由?
我屌你老母喇

你岐視我地添吩

confoundings?

你run 到個stat analysis俾我睇，我信你都無咩所謂

你夠run唔到啦
直接證據就話要data
強罩令後多左人戴罩咪又係你鳩up

唔係強罩令多左/少左人戴罩
係抗疫疲勞下立法根本無幫助
只係令極權多左武器

stat plz thx

強罩令點樣令感染風險降低？
stat plz thx

有口罩令會令人載口罩最基本係理論上合理
stat plz thx

雖然你好認真
但我想講
⋯⋯⋯

因為呢度係連登

同所有法律一樣，對一樣嘢唔再合法時就有阻嚇作用，會少啲人唔載口罩，呢個係一個好自然嘅推論。依家你要否定，個burden of proof 自然係喺你地。

data 無話run 唔到，我又唔洗你做到peer review, 單純食時候啫。你整個timeline 有晒所有會影響case number 嘅政策（e.g. 14日，中港人口流動）出嚟，同返個數字比照，如果好似你講到咁明顯，應該好易睇得出有分別。

講到尾都係啱你心水就強迫人哋同你一樣
你又冇理據講點解你嘅標準就啱
點解人哋一定要同意你

你強迫人就得
掉轉人哋強迫你唔戴罩，你又接唔接受到？
如果我我好撚驚唔出門口
強迫全世界同我一樣唔出門口
又得唔得

你假設左連登就唔係正經討論
你係咪歧視連登
定係你覺得換左個平台就叫做正經討論?
BLM!!

最後句blm真係好正

講到尾都唔知點解要立法全世界跟你標準
總之你覺得就要全世界跟啦

依家大勢就係強逼你戴罩你吹唔漲喔。

所以點解政府官員咁垃圾
封一個區驗到一單出黎都叫有用
既然有用點解唔做？
政府就7月22 開始立法強制戴罩

咁點解7月23 後確診數字爆到咁既？

熱狗班仆街最鐘意咁屈黃絲
但自己又戴口罩

佢地咁愛左派 咪一齊玩左派囉

依家大勢就係強逼你香港俾支共入侵
你吹唔漲喔

神根區之內的確係冇關口靠人自律出入
所以封關甚至有關口的確唔係必定
只要嗰個區域之內啲人同意就得
人哋決定夠唔夠人同意嘅方法係投票選政府
香港有冇？
香港靠武器迫人就範你仲要自願同意
叫犯賤

紅磚大學 得閒記得正面回應下我 thx

喂屌你老母
真係好明顯wor
明顯無撚用
一強罩即刻升左巴巴聲wor

的確吹唔漲，但想反抗/反抗過既人至少有200萬人。但你講既反對立法戴口罩只有熱狗支持

係囉係囉，避孕套都唔係100%防性病同避到孕呀。咁做乜要帶套啫。唔仆野咪唔會有性病同BB囉。
明明唔仆野仲安全，你又唔接受？

所以講到尾都係仆野重要啲
但又要呃自己好在意避孕，
事實根本自己都唔重視

其實係咪一定要咁極端既啫？

覺得數字唔準確
想睇曲線的話

11月23 之後本地感染個曲線係兩年黎最高
到底立法有咩用？個推論有幾合理？點樣阻止抗疫疲勞？

我覺得唔安全自然會唔扑嘢
但你而家係立法迫人唔扑嘢
仲要因為你嘅標準冇咨詢過我就立法迫鳩我
分得清未

極端嘅係立法迫全世界同自己一樣嘅人

我唔係熱狗
我反對立法迫人戴罩
咁得未

可憐你理解唔到人有自由戴唔戴罩
可憐你世界只有熱狗同你唔一樣

政府政策唔係好有效好幫到防疫嫁咩
唔係唔關市民自律事既咩
點解政府不停推出限制措施都壓唔住感染數字既

A preregistered experiment (n = 925) further indicates that a voluntary policy would likely lead to insufficient compliance, would be perceived as less fair, and could intensify stigmatization. A mandatory policy appears to be an effective, fair, and socially responsible solution to curb transmissions of airborne viruses.

信唔信隨便你

今日割五城呢句好精警

我覺得 公共交通+室內公眾地方 戴罩係有必要

但係 室外+1.5米都要真係好把撚

連支那 馬交都咁洗

知你反對
但同時知你要抗疫至上唔敢反抗
得把口反抗到最後又係屈服
專心抗疫就係香港人底牌
已經俾人睇穿哂，一早送個春袋俾人夾住
究竟明未

我呢個po 就係以當權者角度睇你地班蟻民
你入去睇下我有無講錯

【不服來辯】抗疫運動＝奴性訓練！！！！！！！！！！！

點解7月23前已經升緊？

講緊香港
全世界最自律既城市
點解你唔拎香港數字？
因為香港情況根本唔同，你都唔敢講

咁點解唔強罩後一直升，反而跌返落黎

你想講高定 area under the curve

點解唔拎香港係因為香港無metaanalysis
有咩唔敢

全世界最自律城市入面四成幾藍絲廢佬會唔會自律戴罩

跌撚
11月23 之後迎來歷史上最大爆發
你盲左？

只有熱狗支持 ?
侵都係熱狗

7月到8月中間peak 完跌落嚟？戴口罩=大爆發咁點解唔線性升？

其實你都可以反對埋禁煙架啦你啲論點好薄弱，自由唔係咁用架。好似言論自由，民主自由咁，你可以話政府無問過人民支唔支持立法戴口罩呢樣係唔民主，但唔代表立法戴口罩就係錯同應該有自由唔戴，咁講禁煙都係錯架啦，煙民都有自由做火車頭，周圍噴二手煙啦

兒登仔中哂招

Agger
1成帶風向 9成自己on9冇獨立思考

侵中完招反醒過啦

佢封唔封我都會咁同意
因為明知呢個政府根本係鳩嘅

根本上你就喺返工同防疫中間不停搬龍門
唔禁足都會周圍惹架，點解唔可以立法喎
叫唔到就係叫唔到，學會接受啦

人哋政府有人民授權，有認受性
定係你當咗林鄭係公投選出嚟

咁佢有冇立法帶罩

咁係咪即係冇認受性嘅政府做乜都唔岩？
但事實上全民戴口罩係有效喎
大家唔應該借政府嘅權力篤灰
但至少個個都應該戴返口罩
支持防疫=/=支持政府

即係2019年前個個人都日日亂拋垃圾？

呢個咪你哋嚟㗎囉
一跳就要100%戴
有1%唔戴就拉鳩佢

搬龍門係邊個？成日拎禁足同口罩令黎比
唔好再問點解唔立法禁足 根本禁足擾民多好多
係咪要學返你講一句
口罩令立左就係立左，學會接受啦

而家一係100分（戴）
一係0分（唔戴）
你話要罰0分嘅人錢，拉鳩佢哋喎

本身就應該係咁
戴嘅戴，唔戴嘅唔戴
舉報捉鳩人犯法就係過咗火

佢咪就係自己戴左先，立法就無既，但疫情處理不當咪算係佢既一大失策，武肺爆到hihi可以做防疫反例。

口罩令上年7月23號生效

但上年11月20號確診人數就創單日新高係咩玩法？

你已經低質到要玩曲解
由頭到尾我都講緊強罩令無助抗疫
根本由頭到尾都係靠自律
強罩令後11月23 迎來歷史大爆發就係一例
你地成日話有好處所以有代價都要做
依家就證明強罩令無好處只有代價

樓上有數字證明強罩並没有遏止爆發
又扮盲睇唔到？

武肺爆到hihi 對民選國家係失利
但對極權國家係有利

又揀嚟覆

會呀
點解唔會
社區爆發個數字咪證明左當大家以為隻病好恐怖嗰陣
即使無強罩令都會自律

你都冇新Point點覆你啊

雙重標準到你，牙侵熱狗嚟㗎，都係拜登好 一上台就立法強制戴口罩

有咩效？？
7月22 強罩
11月23 歷史大爆發
無強罩之前本地感染數字極低

柒到你
牙侵有冇立法強迫美國人一定要戴口罩呀？
正面回覆得唔得？

都話美國有囉 阿侵=美國咩？
定係得阿侵係代表民主？
成日覆左你又睇唔到

因為就黎爆所以加辣立法
比你講到立法所以爆發
真係唔係好想覆你 你同Paper繼續傾啦唔好覆我

因為就黎爆所以加辣立法
比你講到立法所以爆發
真係唔係好想覆你 你同Paper巴繼續傾啦唔好覆我

又曲解
依家講緊立法阻止唔到wor
點解有曬數字你都可以ff立法阻止到？
根本證明唔到立法有效，由頭到尾都係你撐政府
梗係唔想覆啦
我根本曝露左你完全唔信數字唔信市民只係撐政府藍絲

為左壓低數字
我地一齊支持起集中營喇好冇?
為左抗疫唔可以咁自私

出街戴唔戴口罩同呢次爆發都無太大關連關係，呢次爆既好多關啲舊樓喉設計差傳播同加埋變種病毒引發大爆發住既地方好難避喔，咁講都可以話立罩令無鳩用既

中間有三個月時間比強罩令發揮效果
如果強罩有用
又點會令病毒喺社區蘊釀多三個月？

爆大絕？集中營緊啦，啲感染者同接觸者都隔離晒

隔離晒 大家冇接觸一定最安全
又做到WFH 又可以隔離
點解支持 ?!

防疫=on9

點解過去一年半呢啲舊樓又無事無幹？
原來唔係因為市民自律？
原來政府又有credit ?

防疫黨 = 愛國不愛黨

請問點解人冇自由唔戴罩呢？
你係狗有主人定點？

禁煙的確冇咨詢過煙民
立法嘅政府亦冇煙民認受
係可以反對而家嘅禁煙方法㗎
我冇打算亦冇權力制止你反對

請列出我邊句反對你質疑而家嘅禁煙制策

點解拎禁足同口罩比：

因為立法撚覺得自己就係標準
冇諗過當比更高標準嘅人壓迫時咩感受

冇問題嘅，當你嗰刻忘記咗佢係極權
第時咪你受返，國受小粉紅大把例子啦

拋垃圾罰錢2019先有?

係防疫又要正常生活嘅人
佢哋統一到自己標準嘅話理得佢哋

國內*

純粹覺得強制好大限制
一嚟信唔過所謂「執法者」
二嚟如果你去個地方好少人
都想吸吓新鮮空氣
但香港太多痴線佬 有啲真係會追住你屌
加上關都唔封啦
日日引入病毒
強制戴口罩都冇用
如果好似台灣咁
立法同執法者都係可信 可以被監管
而且只係喺部分真係多人嘅場合先要強制戴
我個人覺得冇問題

支那呀屌
內乜撚

你up乜鳩？拜登上台先立法要強制戴罩喎？定言下之意係話侵在位期間美國冇民主？

原來林鄭之前話神叫佢選係真，林鄭真係先知嚟

我覺得信唔過（執法者）先係重要論點其他自唔自由選擇戴罩都係廢up,一個戴罩自由（非所有既自由）比起生命安全始終差咁啲

不過咁講既話，樓豬既主題都講左支持防疲only，唔支持唔戴罩，總之唔戴罩就好仆街自私，同自由係兩回事

又揀嚟覆呀？新聞都cap埋比你係拜登上台先簽口罩令喎
淨係問你牙侵有冇強制美國人戴口罩都覆唔到？
答埋晒啲9唔撚答8嘅咩民主最黑暗一天
你老母個閪就最撚黑呀
仲有2021年1月之前Donald Trump唔係代表美國 唔通你呀，弱智

防疫勒索

2019之前年你戴口罩未，
係咪真係等於日日亂拋垃圾。

Sor

講咗："如果好似你講到咁明顯，應該好易睇得出有分別。"

無曲解，而係除非大爆，否則你好難話係衰喺口罩令到。其他因素會有影響。

你話歷史大爆發，但其實幅圖得三個waves, 第一個係開頭，大家都唔清楚情況下特別小心係必然高自律戴晒口罩，但自律都會疲勞，唔代表會keep 到。睇下熱狗同其他嘲笑"恐懼撚"嘅人就知。

咁第二波同11月個波比，11月個slope 同頂點係低過第二波，如果口罩疲勞係最大嘅contributing factors, 咁應該會curve + climax + AUC 都高咗，咁先算歷史大爆發。

自由都只係個arguing point
你明係執法者問題就得
同埋你唔鍾意佢哋一回事
同你話要報警拉佢哋或者支持立法又係另一回事
希望你終於明白

當幫自己個腦做下運動，練下eq 同埋接觸下對方諗法

口罩會滑坡去限制令我係唔認同，不過係可以反思下自己立場嘅。有啲assumptions 自己的確係無fact check, 立法會否令市民戴口罩呢一點的確係缺乏證據，要再apply 去香港呢個政治敏感嘅population 更加難。

我覺得戴唔戴口罩同仆唔仆街都係睇場合
防疫有冇效睇啲人自律多過法律限制

我都係諗住了解下佢地諗法
如果之後識新朋友係呢個立場都提早了解下
都明白佢地唔想授權比政府呢個權力
不過之後開始rewind返啲points就冇咩討論空間
佢地覺得口罩會滑波去其他限制令唔係推論黎 所以肯定係唔valid
但好sad咁講其實係inconvenient truth黎 因為呢個世界太荒謬
不過利申返呢個唔能夠成為開脫唔戴口罩呢個行為嘅理由

生命安全你咪自己戴
驚到咁真係勸你唔好出街算
衰啲講我有自由自殺

又揀嚟覆
無point反駁果個好似係你

主張「防疫=支持政府打壓自由」既一群人
從來政治操作唔係想團結反對力量
而係分化。

只係搵出一個議題等反對派支持者互相批評

又黎不分化論
只係將個問題推後左 係唔會解決到

咁點解一定要將自己自由俾晒個極權？

其實講到底咪都係你相信政府會公平執法
先會支持口罩令，但事實會唔會？
都2021年啦，唔好咁天真啦

起碼有啲位consistent 嘅
反口罩，反晒所有compulsory 嘅 public healthcare policy, 做埋anarachist 我點吹得脹

口罩其實唔係唔可能引致其他嘢，但要論證口罩同加強政府權力去推動其他法律嘅必然性囉。話咩醫療係100% 唔考慮社會後果嘅就過份咗。邏輯而言人係可以衡量利弊，覺得口罩風險成本低咪支持，覺得限聚成本/風險高咪反對。格硬論證都得，不過雙方說服力都有限噉解。burden of proof 有咩要proof 係睇context 同social convention, 大家認知嘅常識唔同又無可能樣樣嘢都prove, 係無得講嘅。

戴口罩係保護自己，夠多人戴口罩係保護大眾，但係"喺缺乏證據嘅情況下用立法去處理呢件事是否合宜"先係佢地質疑嘅核心。正常嚟講，疫情期間或過後先會有人做retrospective 去睇health policies 嘅影響，但generalisable 嘅pop 都好難apply 落香港到。 可能有日會有人攞問卷問"口罩令有無令你戴口罩", 但起碼依家未有人做。

呢個係佢自己串過馬撚
關防疫咩事？

中央流行疫情指揮中心今(2)日表示，我國已於12月1日起實施「秋冬防疫專案」，強制要求民眾於八大類高感染風險場域活動時，務必佩戴口罩，未佩戴口罩且經勸導不聽者，將依法開罰。

指揮中心進一步說明，八大類場域包含「醫療照護、公共運輸、生活消費、教育學習、觀展觀賽、休閒娛樂、宗教祭祀、洽公機關(構)」等(例示名稱如附件)，由於這些場域具不易保持社交距離、會近距離接觸不特定人士等特性，因此強制要求民眾於這些場域活動時應佩戴口罩，以防範武漢肺炎及其他經由飛沫、空氣傳播的疾病傳播的風險。

人地台灣0本地都要口罩

司機話佢串咩

人哋台灣講普通話喎
又唔見你講？

呢個留言質素...........

搞串件事俾人拉係自己拎黎柒
我係街都見過幾個人唔帶啦
邊個得閒報狗？

甩皮甩骨熱狗搵稻草人嚟屌 你咪由佢地囉

咪就係巴士上面啲人囉

因為串而報警？

串過馬撚就要比你報狗拉？
睇嚟依家人治政府岩晒你

阿哥你識唔識架
台灣係國語
普通話係支那話
最重要係人地0本地確診
生活已經回復正常
唔學台灣學邊個？

佢哋唔雙重標準先再講呢步
有得反對我會反對
而家佢哋雙重標準乞鳩我憎